支那肺炎重創日本 心齋橋道頓堀人流大減 大阪商家掛台灣國旗想挽頹勢

武漢肺炎疫情在全球蔓延之際，每年逾450萬台人造訪的日本，近日連續爆出無中國旅遊史、也未與確診病例近距離接觸的確定病例，台灣也提升第一級旅遊警示，大阪熱門市場商店，面對中國遊客銳減，竟掛出中華民國國旗盼拉攏台灣客，引發不少遊客注目。

以生鮮市場美食著名的大阪「黑門市場」，這幾天仍有不少操著中國或港澳口音的遊客，沒戴口罩趴趴走的行徑，令不少外國觀光客側目，刻意保持距離快速走開。

當地也有店家乾脆掛起中國民國國旗，另類歡迎台籍旅客，街道上許多台灣遊客也穿戴「我是台灣人」的徽章或意象，希望區隔目前因疫情令人害怕的中國籍遊客。

一名台籍資深服務業員工表示，日本民眾從相信政府不太戴口罩，到連續爆出不明管道感染案例，民眾在大眾交通運輸工具上，戴口罩比例已經明顯增加，但口罩短缺問題嚴重，就怕近期會衍生日本版的「口罩之亂」。

街道上許多台灣遊客也穿戴「我是台灣人」的徽章或意象

其實應該要咁做

扮乜鳩呀 台灣咪同支那一樣講國語

好難想像心dry橋冇人

掛完武漢加油先掛台灣旗收皮啦

我是香港人，有冇人整
自己標籤自己，冇歧視啦

有冇巴打日本直擊現場情況？

以前係祖國見過件tee寫日文既
意思大概係「我不是支那人」

青頭仔唔知台妹同支那妹係兩種生物

冇用啦 香港咪又係疫區

死五毛

無支那人先至打台灣人主意
其實都幾肉酸下

三姓家奴

傻啦 上個禮拜去完大把人
不過真係無咩人戴口罩

五毛

私はしな人じゃない！

條路自己揀
仆街唔好喊
客源咁單一
又請咁多支那仔

前幾日先大叫武漢加油 勢色唔岩就改台灣

冇左支客，想吸台客
下次你掛萬國旗啦

明明一個禮拜前先係咁架wor咁快就頂唔順拿？
三姓家奴都冇你班和豚轉得咁快

一早要封源頭國。 依加其他國家唔敢去

其實講武漢加油真係好on9
屌 以前好撚欣賞misia 而家竟然去大陸d我是歌手節目 仲咩武漢加油 好撚失望

推

掛呢支。。。